\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2/3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
\begin{exercice}[Source=MathGM]
\begin{enumerate}
    \item Vérifier que : $\bullet$ $2^2+2=3^2-3$\\
    \hspace*{2.12cm}$\bullet$ $7^2+7=8^2-8$\\
\hspace*{2.12cm}$\bullet$ $19^2+19=20^2-20$
    \item À partir des exemples précédents, déduire un résultat
    valable pour tout entier $n$, en recopiant et complétant
    l'égalité : $n^2+n= ....$
    \item Démontrer ce résultat général.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item Faites les calculs.
    \item 
    $n^2+n= (n+1)^2-(n+1)$
    \item En développant $(n+1)^2-(n+1)$, on obtient le résultat.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
